
\medskip

%On souhaite représenter 6 bassins rectangulaires à l'aide d'un logiciel de programmation comme sur la figure \no 1 ci-dessous :
%
%\begin{center}
%\psset{unit=1cm}
%\begin{pspicture}(10,6)
%\uput[l](3,1){Point de départ}
%\rput(3,1){\large $\times$}
%\rput(5,6){La figure n'est pas à l'échelle}
%\multido{\n=3.00+1.25}{6}{\rput(\n,1){\psframe(1,4)}}
%\psline{<->}(3,0.5)(10.25,0.5)
%\uput[d](6.625,0.5){220 pixels}
%\uput[d](5,0){Figure \no 1}
%\end{pspicture}
%\end{center}
%
%\medskip

\begin{enumerate}
\item %Compléter le script du bloc \og bassin \fg{} pour qu'il permette de tracer un bassin rectangulaire de largeur $30$ pixels et de longueur $150$ pixels.
\begin{scratch}
\initmoreblocks{définir \namemoreblocks{bassin}}
	\blockpen{stylo en position d'écriture}
	\blockrepeat{répéter \ovalnum{6} fois}
		{\blockmove{avancer de \ovalnum{30}}
		\blockmove{tourner \turnleft{} de \ovalnum{90} degrés}
		\blockmove{avancer de \ovalnum{150}}
		\blockmove{tourner \turnleft{} de \ovalnum{90} degrés}
		}			
\end{scratch}
\item ~%Le script ci-dessous doit permettre d'obtenir la figure \no 1. Il utilise le bloc \og bassin \fg{}.

%\medskip
%
%\begin{multicols}{2}
\begin{center}
%\begin{tabularx}{0.8\linewidth}{*{2}{>{\centering \arraybackslash}X}}
\begin{scratch}
\blockinit{Quand \greenflag est cliqué}
\blockmove{s'orienter à \ovalnum{90} degrés}
\blockpen{effacer tout}
	\blockrepeat{répéter \ovalnum{6} fois}
		{\blocksound{bassin}
		\blockpen{relever le stylo}
		\blockmove{avancer de \ovalnum{38}}
		}
\end{scratch}
\end{center}
%
%\columnbreak

%~\vfill
%
%\begin{center}
%\textbf{Rappel :}
%
%\begin{scratch}
%\blockmove{s'orienter à \ovalnum{90\selectarrownum} degrés}
%\blockspace[0.5]
%\blockmove{(0) à droite}
%\blockmove{($-90$) à gauche}
%\blockmove{(0) vers le haut}
%\blockmove{(180) vers le bas}
%\end{scratch}
%%\end{tabularx}
%\end{center} 
%
%\vfill~
%
%\end{multicols}

%Sachant que la longueur totale de la figure \no 1 est de $220$ pixels, quelle valeur doit être placée à la dernière ligne dans la consigne \og avancer de \fg{} ? Justifier la réponse.
Il y a 5 intervalles entre les 6 rectangles. Sur les 220 pixels les rectangles prennent une largeur de $6 \times 30 = 180$ ; il reste donc pour les 5 intervalles $220 - 180 = 40$, donc pour chaque intervalle $\dfrac{40}{5} = 8$~(pixels).

Pour passer d'un rectangle à l'autre il faut donc se déplacer de la largeur de ce rectangle (soit 30 pixels) et de la distance entre deux rectangles (8 pixels) soit en tout de 38 pixels.

%\emph{Dans cette question, toute trace de recherche, même incomplète ou non fructueuse, sera prise en compte dans l'évaluation.}
\end{enumerate}

